【討論】搵劉業成掌旗可能係想保住其他高層

政府內部, 一向有個玩法, 係大機會比人投訴嘅決定, 會搵到啲就黎退休嘅人員處理。

因為當第時真係有人投訴, 而投訴又成立時, 因為決策人已經退休, 不再是公務員一份子, 所以投訴結果如何都好, 都唔可以應用係佢身上。

留意返劉業成本身係退休前休假，
即係，如果搵佢掌旗, 就算將佢真係有獨立調查委員會, 或其他方面嘅投訴成立都好的, 因為佢(調查結果出爐時)已經退左休, 所以除非佢係干犯左刑事, 否則就算佢點樣失職, 都唔會影響到佢份長糧, 亦唔會有任何consequencies.

所以我估計(純個人推測)
1. 警察內部並不能排除獨立調查委員會是否真的有日會成立。
2. 怕市民私人檢控或司法覆核。
3. 警察知道如果有獨立調查委員會, 或事件被帶上法庭, 會有足夠證據指控決策人。
4. 唔係流放二哥, 而係想保住佢。

結論, 佢地越係驚, 我地越要做。
1. 成立獨立調查委員會(一般終院會由法官主理)
2. 告佢刑事
不是投訴, 是:
報案 ->不受理->ICAC -> 不受理->私人檢控
只有跟足程序做，而政府無作跟進, 法庭才會考慮接受私人檢控。所以我地明知報案同ICAC 都無用, 但都要去做。

push

朱經緯好似都系退休後被檢控(唔係好記得)

Push

依家全香港都知鄧炳強咩料啦 咁就想推晒比呢個劉業成當人盲？

雖然最大粒要交人呀
但係最大問題同執行既係前線
下面啲靚，都要交人冇分別（？）

刑事

我講緊非刑事

高層一向都唔會理下面生死

只係做樣關心佢佢地
答佢地聽聽話話

留意返劉業成本身係退休前休假，
即係，如果搵佢掌旗, 就算將佢真係有獨立調查委員會, 或其他方面嘅投訴成立都好的, 因為佢(調查結果出爐時)已經退左休, 所以除非佢係干犯左刑事, 否則就算佢點樣失職, 都唔會影響到佢份長糧, 亦唔會有任何consequencies.

如果佢係咁玩

我覺得算係制度上嘅漏洞

我地市民有冇方法可以堵塞依類漏洞

例如：司法覆核

無。
除非佢衰刑事
但佢唔同朱經緯
佢唔駛上前線
所以最多都係決策失誤
或監管不力